瑞幸咖啡在紐約聲請破產 所有門店將繼續營業

【彭博】-- 陷入困境的中國咖啡連鎖店瑞幸咖啡已按破產法第15章在紐約聲請破產，這距離該公司自曝可能超過四分之一的業務屬於偽造還不到一年時間。

此舉將讓該公司在中國進行重組的同時、免於被美國債權人起訴；瑞幸咖啡在中國有數千個門店。根據瑞幸咖啡周五發布的聲明，其所有咖啡店將繼續營業，第15章申請不會對公司的日常運營產生重大影響。

「公司將繼續履行日常經營中的交易義務，包括向供應商和員工付款」，聲明說。

瑞幸一度被視為對星巴克在華統治地位的挑戰者，後來解雇了公司董事長和執行長，向中國和美國監管機構繳納了高額罰款，股票在被那斯達克摘牌前暴跌90%。破產聲請為這段傳奇故事畫上了句號。

在認定瑞幸在2019年4月到2020年1月間人為捏造了超過3億美元銷售額後，美國證券交易委員會(SEC)於12月對該公司罰款1.8億美元。該公司從未正式承認或否認SEC的指控。

SEC稱，瑞幸涉嫌謊報收入、支出和經營虧損等不當行為，都是為了給投資者營造一種錯誤的印象，即該公司正在以奇跡般速度的成長。

截至11月30日，創立於2017年的瑞幸運營著3,898家門店，另外還有894家「聯營」門店。該連鎖店通過提供大幅折扣攬獲了客戶，並本尋求到2021年底門店數量達到10,000家。

瑞幸的咖啡比星巴克便宜、通過都市白領附近的外賣窗口出售，在中國仍然很受歡迎。根據該公司網站上張貼的一份文件，在截至9月30日當季，銷售額較去年同期成長了35.8%。

凱度消費者指數(Kantar Worldpanel)大中華區總經理虞堅表示，聲請破產並不意味著瑞幸將關門；它可以籍此廢棄債務、關閉一些無利可圖的業務，專注於核心業務。

原文標題Luckin Coffee Files for Chapter 15 Bankruptcy in New York (2)

我期待恒大破產多啲